[唔好買樓]未夠一個月前話市區就快可以四十萬首期上車, 連登仲大把人笑我

未夠一個月前我開過一個post
大家準備好四十萬首期買市區兩房上車未

屌 個post之後原來仲要上埋報 但打左我個名做一X一步
市區上車盤跌價急 網民：準備好40萬上車未？

post入面好多人口口聲聲話自己淡友 但都係到冷嘲熱諷

之後仲好笑 有D出左名既淡友竟然仲話我係偽淡：
【樓市仆街了】陳德霖 : 若確認樓市進入下行周期，可適當地陸續放鬆逆周期措施

去到今日 真係唔洗再多講了 事實擺在眼前
link都費時貼 自己搵盤

最後只係想講一句
見依家跌左少少已經開晒上車討論區 好多人又話自住 價錢ok要買
前半年買既咪又係覺得價錢岩要買？咪又係個個變晒負資產？憑咩覺得依家買同佢地唔同？
呢半個月實在見好多人跌少少就想買 好心淡 所以少左出post

唔好買樓
唔好買樓
唔好買樓

巴打警世post

金科玉律

唉 又唔好話咩警世
只係覺得買樓最重要都係心理因素

黎緊四百萬樓下市區兩房舊樓會開始不斷出現
但大家都千萬唔好因為覺得價錢ok而買
要去到真正低位一排先考慮

巴打我好認同買樓真係講心理
呢期都不停望下有咩盤 有啲都好吸引
但點都要忍

剩係呢3年樓價升左50%咁制

調整又好 真跌又好都唔會咁快完

2015 果次小回調都跌左半年

今次會比上次急 跌得更多 更長

好多人唔信一年後唔洗一半甚至只要兩成價錢就買到你依家睇緊既盤
正如好多人半個月前覺得我9up一樣

有無咁淡
如果真係咁 要死唔少人

前幾個post講晒想講既野啦

要大跌一定要靠收水 中小企爆煲 大規模裁員
失業率升 銀主盤
先可能跌到咁多

我睇最快高位半年跌2成
出年跌夠3成

咁之後呢？升返？咁叫咩樓爆？
發覺好多淡友都有呢個盲點
就係因為個市太變態 跌左少少就覺得爆左
依家開始睇樓個班又係咁

單論經濟實力
就算支那喺貿易戰點輸法都好
香港最多都係半身不遂

最擔心既係支那恐慌
班蟲走哂落黎
搞到香港變喪屍城

今晚望住Bitcoin個價，真係覺得好唏噓

bitcoin跌7成大家覺得合理
樓價跌7成 大家反而覺得無可能

而家先叫跌返去年頭個價，真係咁抵買年頭又唔買？

其實會唔會係你無能力，所以先要供30-40年，叻果班10年8年搞掂入多間添啦⋯⋯大學生

其實
你既分析
全部都係建基於沒事巴既分析
係之前既post 我見到
當沒事巴言淡間有少少冇睇得咁淡
你都有d 怯
為乜你要去開post認叻呢？

我就咁覺得
買樓唔單純係投資決定
每個人既背景情況不同
你就講到買樓既人係企親你條尾咁
係咪下下都要咁樣去樹敵，嘲笑同自己決定不同既人呢？
買樓定不買樓，不應該是互相對立，唔係你死就我亡，只要大家不惡言相向，大家既決定都值得尊重

點會攞bitcoin 同樓比

exact7ly
之後個個又話有需要 價岩就買
講到好似同過去呢半年買既人好唔同咁 但其實又係做緊同一件事

邊到有認叻？
仲講佢？算吧啦 跌2-3成就叫樓爆
同樓上我答個回覆一樣

分析到咁多野但咁大個盲點睇唔到 好可悲

睇完笑左
你呢篇野copy去好友淡友D post算啦

其實唔明有乜好笑
你下下起哂剛咁去挑起矛盾，真係唔知為乜
人地買唔買樓，其實真係唔關你事，為乜你仲緊張過人地，買左好似得罪你咁
大家都係香港捱，係咪因為呢樣嘢要搞分化呢

唔好求柒其搵d位入我黎提升自己啦
我冇話只會跌2-3成
我冇話一定會樓爆
我冇話跌2-3成就等於樓爆

我係話8月起計一年內CCL會跌2-3成
每隔幾個月再review之後半年後嘅事
如果你呢一刻話睇得通2020年我會覺得唔可信

笑死，Child登BB學人開警世po。係BB界圍爐開馬後砲po打飛機就叻。Child登BB不嬲後知後覺，2～3年前40萬內上車係度嫌3嫌4，而家40萬就爭住搶，你思想係成熟少少早熟2～3年就唔駛搞到而家餓狗搶屎咁

以沙田第一城新低價450去計

Net租金大概係一皮，即係回報2.7%，10yrs us bond 係3%.

其實樓價仲有at least 10% premium

除非有結構性既金融風險，否則再跌既空間真係不大

呢位巴打講得好
不過租金收入唔係完全落袋
而且樓有好多邊際成本
如果唔考慮樓價本身升跌問題
其實樓的回報仲要打折扣

如果係得返兩成價錢
咁失業率好可能升到30%
政府好可能破咗產
香港應該開始人食人架喇

已經係用net rental income去計

咁樓舊咗仲要大維修，過幾年又執一執，電器壞咗又要換。我係懷疑緊沙一有無10000咁高回報姐

大概啦，自己買先慢慢計IRR

等睇低置仔AA入嚟咬你

買樓個按揭槓桿你又無計落去姐，大把錢full pay無得講啦

Apple to apple啦

買樓要計按揭既話，買bond 都要計返借錢成本

相信按揭個rate相對較低tim

洗唔洗用30-40年去供啊

以前以前，社會進步時代唔同，咁想講以前變返漁村一齊捉魚好無

今時今日就係仲有人輕易買到樓供得甩，你做唔到唔係你廢唔通人地廢

日怨夜怨想樓價返返50年前比你上車，真係唔知邊個似社會垃圾

我意思就係買樓可以用槓桿賺埋餘下樓價盤幅，買bond借錢買？我諗無乜人會咁做

仲有我係你就睇少d飛機文，信咩醫生律師都買唔起樓。人地目標可能係半山果棟，咁唔係無能力，係不自量力

邊個醫生買唔起樓？

其實你係咪曲線話緊自己

想樓爆果個又係你，鬧人大學生無腦果個又係你，到底邊個係無知識無資產既失敗廢青社會底層，我諗都唔駛多講啦 大家都有眼見

人最緊要有自知之明，知道自己衰係邊努力改善，而唔係怨天怨地怨樓貴怨人阻你上位，係你怨既同時，大把醒目仔已經上曬去，得返你繼續等樓爆等所謂公平

咁一畢業就要買半山九龍站又真係買唔起既

一個普普通通醫生一畢業真係無你想像中咁吸金嫁wo 唔比時間做出名堂點一下子就住山頂呀

忠告:買樓梗要平 咪撚信低置